# Какую информацию содержит сообщение SIGMET.
предупреждение об ожидаемых или фактических опасных явлениях природы в районе полетной информации:  грозамы, затененные, замаскированные, ли.. шквала, грозы с градом, сильная турбулентность и сильное обледенен.. облаках и осадках, сильная горная волна, сильные и пыльные .. вулканический пепел.

---

SIGMET (Significant Meteorological Information) — одна из форм распространения авиационной метеорологической информации, применяемых при обслуживании воздушных судов в полёте.

Сообщения SIGMET содержат предупреждения об опасных метеорологических явлениях, наблюдаемых или ожидаемых в пределах конкретного Района Полетной Информации (РПИ). Сообщение выпускается Органом Метеорологического Слежения (ОМС), обслуживающего данный РПИ, и с наивысшей срочностью рассылается средствами электросвязи заинтересованным органам. Конечным потребителям (экипажам воздушных судов) информация SIGMET поступает через радиовещательные передачи VOLMET, по каналам передачи данных D-VOLMET, по каналам связи с органами ОВД или в процессе предполётных консультаций на АМСГ (Авиационная метеорологическая станция гражданская — специализированное учреждение, осуществляющее метеорологическое обеспечение гражданской авиации)

Существует три типа сообщений SIGMET:
- об особых метеоявлениях;
- вулканическом пепле;
- тропических циклонах.

Наиболее распространены сообщения первого типа. Они выпускаются в связи с грозами, сильной турбулентностью, сильным обледенением, горными волнами, пыльными и песчаными бурями, радиоактивным облаком.